\chapter{Conclusiones y Recomendaciones}
\label{conclusiones}
\lhead{\emph{Conclusiones y Recomendaciones}}

Los resultados obtenidos confirman no sólo que la investigación de Berkeley
estaba en lo correcto en cuanto a la eficiencia de los algoritmos incrementales,
sino que es factible considerar estos algoritmos como una técnica legítima para
resolver juegos con información incompleta, pues se ha conseguido una meta
estrategia de expansión de hijos en nodos para árboles AND-OR que claramente
ofrece mejoras significativas en comparación con la estrategia simple de generar
todos los hijos de un nodo dado a la hora de expandir.

Queda mucho trabajo posible por hacer sobre estos resultados. En particular
investigar los algoritmos basados en PNS y compararlos con los implementados en
este trabajo, aplicar la estrategia incremental a otros métodos de resolución de
juegos que no sean específicamente en árboles AND-OR o investigar heuristicas de
ordenamiento de los hijos del nodo. También sería bueno comparar el desempeño de
estos algoritmos en la manera que fueron implementados con el desempeño que
podrían tener si se implementara completamente la separación de los hijos del
nodo OR por cada tipo de percepto del juez.

Un enfoque futuro importante a partir de el estado actual de la investigación es
la de considerar la representación factorizada de los nodos. La representación
factorizada, al mantener sólo el estado de una sección del tablero, requiere
menos procesamiento por estado a cambio de requerir una mayor cantidad de
espacio. Teóricamente esto debería incrementar el desempeño de todo algoritmo de
búsqueda que lo utilice sin tener requerimientos exagerados de espacio.
